簡單說明立選港式比例代表制

當選門檻
各選區按選民人數，獲編配若干數量的議席，例如新界東、西因選民人數多而各有9個議席，而選民只可票投1張候選名單。在計算選舉結果時，將有效票數除以議席數量便是當選門檻。例如有5個議席的選區，點算出100張有效票數，意味獲20張票的名單可以先穩奪1席。

假設共有6張名單競逐該5個議席，而各自票數如下：

開始分配議席時，由於名單A、B、C的票數都達到當選門檻，各自率先取得1個議席，所以3個議席已塵埃落定。其後，扣除第1席的當選票數後，再以「最大餘額法」來分配議席，名單A的餘額最大，即使未達當選門檻，排在名單次位的候選人能再取一席，至於僅得10票的名單D，也能取得議席。

分拆名單
所以，引用以上例子呢，我當泛民係名單A，民賤聯拆做B,C兩張名單，再加工賊會D
即使泛民出票皇高票當選，最多得兩席，其他3席會落左對家，工賊D可以話低票當選。

好，如果泛民學人分拆名單呢，拆做兩張或三張，只要配票成功，名單A高票拎2席，名單B過當選門檻，名單C低票當選，最多共4席。

但如果票配失敗呢，例如名單A亂嗌告急，結果做票王，連累名單B過唔倒門㩜同名單C雙雙陣亡，仲未計其他𠝹票因素。

結論:
岀年立會一定要全世界黃色陣營做協調，而且配票唔只要一早傾好，仲要選民配合，即時掌握投票走勢，判斷到夠票就召集其他人過票落下張名單，谷過門檻。

雖然我所知有限，但至少可以俾大家有個概念，對家配票勁係有原因，佢地唔係叫團結，係聽話，聽幕後操盤人指揮。
無錯，投票係自由意志，係為自己負責，但我地要有想贏就一齊贏既心，放低私怨私利，場仗先有得打。
所以點解好多人話睇完總投票人數都係六四比都唔好開心得咁早就係咁解。

時刻警惕，直至光復每一個角落

趁大家對選舉有熱情，提早部署

唔想立法院選舉有咩差池一定要睇

希望每個人都知玩法，配票需要大家有策略咁去投